# Примечания к выпуску
Все заметные изменения в этом проекте будут задокументированы в этом файле. Этот проект придерживается [семантического версионирования](https://semver.org/lang/ru/).

`beto` - `betа` на международном языке (илингво, эсперанто), а ещё это "свекла" :-)

# 4.3.0-beto (2020-09-15)

Описание готовится.

# 4.2.0-beto (2020-08-12)

Описание готовится.

# 4.1.0-beto (2020-07-08)

## Новый функционал / Features:

- [Создать джанго-приложение журнала действий пользователя в Универсо](https://gitlab.com/tehnokom/siriuso/-/issues/76)
- [Сделать функционал состояний модификаций ресурсов](https://gitlab.com/tehnokom/siriuso/-/issues/85)
- [Создать джанго-приложение для уведомлений в Универсо](https://gitlab.com/tehnokom/siriuso/-/issues/86)
- [Сделать возможность помечать любую сущность, что она системная](https://gitlab.com/tehnokom/siriuso/-/issues/92)
- [Добавить поле кода для параллельных миров](https://gitlab.com/tehnokom/siriuso/-/issues/93)
- [Движение чужих объектов в реальном времени.](https://gitlab.com/tehnokom/siriuso/-/issues/99)
- [Создать типы глобальных шаблонов](https://gitlab.com/tehnokom/siriuso/-/issues/102)
- [Сделать связи глобального шаблона с навыками, уведомлениями и правами](https://gitlab.com/tehnokom/siriuso/-/issues/103)
- [Сделать фильтр чтобы в связанных полях глобального шаблона выводились только записи-шаблоны](https://gitlab.com/tehnokom/siriuso/-/issues/104)
- [Сделать связи глобального шаблона с документами, инвойсами и членством в организациях](https://gitlab.com/tehnokom/siriuso/-/issues/105)
- [Сделать модель членства пользователей в организациях Универсо](https://gitlab.com/tehnokom/siriuso/-/issues/106)
- [Сделать у состояний модификаций ресурсов связи с другими состояниями](https://gitlab.com/tehnokom/siriuso/-/issues/107)
- [Сделать в модификациях ресурсов внешний и внутренний объём](https://gitlab.com/tehnokom/siriuso/-/issues/108)
- [Сделать в админке модификации в списке колонки внешнего и внутреннего объёма](https://gitlab.com/tehnokom/siriuso/-/issues/109)

# 4.0.0-beto (2020-06-01)

## Критические изменения / Breaking changes:

- Внедрение лицензии MIT
- Начало применения проекта как бэкенд Универсо (Universo).
- Доработана регистрация пользователя.

## Новый функционал / Features:

- Доработан алгоритм определения протокола для WebSocket.
- Доработана админка для различного ранее созданного функционала.
- Создано джанго-приложение с базовыми моделями Универсо, в том числе базовые абстрактные модели, в том числе админка, права и API.
- Создано джанго-приложение Пользователя Универсо, в том числе админка, права и API.
- Создано джанго-приложение Объектов Универсо, в том числе админка, права и API.
- Создано джанго-приложение Ресурсов Универсо, в том числе админка, права и API.
- Создано джанго-приложение Организаций Универсо, в том числе админка, права и API.
- Создано джанго-приложение Денег Универсо, в том числе админка, права и API.
- Создано джанго-приложение Навыков Универсо, в том числе админка, права и API.
- Создано джанго-приложение Задач Универсо, в том числе админка, права и API.
- Создано джанго-приложение Виртуального космоса Универсо, в том числе админка, права и API.
- Создано джанго-приложение Глобальных шаблонов Универсо, в том числе админка, права и API.
- Создан функционал шаблонов для всех сущностей.
- Cделано движение объектов по проектам / задачам.
- Доработана функция проверки reCaptcha.
- Сделана система сигналов для автоматического создания для нового пользователя различных сущностей по настраиваемым через админку шаблонам.
- Создано джанго-приложение Гибкой системы прав Универсо, в том числе админка, права и API.
- И много всего другого делалось, переделывалось 😊